接待員頻如廁 被質疑偷懶

【晴報專訊】員工擅離職守，隨時被「炒魷」。有打工仔指公司一名接待員每日如廁4至5次，每次費時半小時，累其他同事要分擔其工作，質疑有人借故偷懶。有人力顧問認為，如員工的行為對工作造成影響，即使身體不適亦難成理由，僱主有權解僱。
大小二便是生理需要，但頻頻借故上廁所而擅離職守，別人也會看在眼裏。有網民指公司一名40多歲接待員，每日去4至5次大便，每次平均「失蹤」半小時，連累其他同事要頻頻出來開門及接電話。帖文指，「同事一聽到門鐘爆響、電話爆響都反晒白眼。但係大便係人嘅生理需要，唔知可以點。叫佢睇下醫生，佢話唔係病。」其他同事不禁質疑她是借故偷懶，直言：「奈佢唔何」！

每日起碼3小時不工作

有網民回應指，有同事每次去廁所「大解」都要超過半小時，可能因為便秘，但次數不會達4、5次。亦有過來人指，壓力大會導致常肚瀉，要頻頻去廁所。有人則諷刺，如果其他同事都仿傚這位接待員，「間公司仲使做？」
卓越人力資源管理顧問（ExcelNet）行政總裁梁美儀認為，若公司真有如此接待員，相信僱主也會正視問題。「如果去廁所4次已花2小時，加埋午飯1小時，即是有3小時不用工作，豈不是太離譜？」她續指，部分駐港的外資公司，或會請1至2人當接待員，部分人或會將公司電話「飛綫」至手機，自己溜出街也不奇。

影響其他同事 或被解僱

梁表示，當接待員有其重要性，若經常不在座位，會引起他人注意，亦會加重其他同事的工作。「試過有僱主請了位臨時員工當接待員，員工因肚痛要求提早離開公司，但僱主不能接受其理由，其後雖准許她離開，但明言之後永不錄用。」
合眾人事顧問有限公司總經理蘇偉忠指，過去有僱主反映，曾有員工在工作期間無故「失蹤」，例如躲起來吸煙或玩手機。「有些人因腸胃不適，間中頻頻去廁所也可理解，但好少聽聞長時間都這樣。」他指上述個案的接待員不但無履行職責，亦因個人行為影響其他同事，僱主有權以不適合為由將她辭退。

馬英九看手錶

晴報

每日4,5次都唔得

未入已經估到係晴報

x2

每次半個鐘係有d誇

痾屎都唔得

以後奴供處就會見到
職位：接待員
特殊技能：已接駁造口袋（屎袋）或尿喉者優先考慮

直情係誇張啦

寫文就梗係要誇張，5分鐘都講到30分鐘先做到個point ，不過啲煙剷做兩粒鐘例消失10分鐘就周圍都見

90後忍屎乏力，顧問：可嘗試用膠布封眼

通常行開幾分鍾去廁所同煲煙就講成半個鐘

抖下都唔俾呀 on9架???

做sales 冇客係鋪都要對住空氣講歡迎光臨 , 同介紹產品先叫勤力

而家d後生真係唔捱得

卓越人力資源管理顧問（ExcelNet）行政總裁梁美儀認為

屌你食煙都唔撚比你不如請人時候講話只係請非吸煙人士

完全明白

估中晴報

d高層係咁架啦 , 自己番工溝女賭馬食足三粒鐘lunch 都冇問題

下屬有一分鐘唔係做公司野都係偷懶

有冇咁多屎屙

晴報頻報道垃圾文章，被質疑冇新聞價值

食飯果個鐘佢當要做野

40歲都算廢老掛？